堅持會有希望 放棄就會全輸

三罷史無前例 堅持才有希望
時事評論員 - 林忌

血洗元朗後的記招，政府關心西環的中共國徽，多過市民的生命安全；近兩日的警察濫權處處，不及梁振英對有人掟五星旗落海，以及林鄭月娥對「光復香港、時代革命」所謂「挑戰國家主權」的擔心。反送中運動這兩個月所暴露的，正是港共政府由始至終只是一個北京的傀儡政權，永遠關心北京多過香港人的感受；如果說梁振英是「港獨之父」，如今林鄭月娥更成了「香港民族之母」，香港人被迫到區區起革命，如非香港受制於北京壓倒性的武力威嚇下，政府早就被革命所推翻倒台。

政府如今只有「不死不降不走」的厚面皮策略，繼續拖延下去，不但沒有令市民的怒火熄滅，反已由短期變長期，而且每周末遊行集會遍地開花，警察清場都只會繼續火上加油升溫；想退讓？維持政府不倒台的警隊，至今仍然寸步不讓；想以軍隊血腥鎮壓？香港作為中共太子黨金庫，要承認一國兩制失敗，美國取消《香港政策法》，國際資金全面流失，對貿易戰再升級、人民幣兌美元跌穿七算的中國政府而言，更是不可能接受的損失。

香港人如今面對的困局，正一如中共所面對的困局一樣，就是不上不下。出動中共軍隊不是一個選項，那麼選擇就只有兩個，換官員與方針，或待港人立場軟化。因此，最關鍵的問題其實只有一個，就是香港人如果堅持到底，還會有希望；如果因為害怕，或疲倦而自我放棄，則必然甚麼也沒有了。

林忌
時事評論員

不要說推，試著說

不要被仇恨支配自己
要時刻保持警覺與思考

不要被仇恨支配自己
要時刻保持警覺與思考

推

光復香港 時代革命